<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JOKE on IT Experts Team</title>
    <link>https://itexperts.team:1313/tags/joke/</link>
    <description>Recent content in JOKE on IT Experts Team</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://itexperts.team:1313/tags/joke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Про управление проектами - не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j5/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Итак, мы, как Заказчик:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Решили строить новый дом&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Понимаем, что будет кирпичный&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Понимаем, что не понимаем точную планировку дома&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Прораб говорит:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Цены на кирпич вырастут в следующем квартала в два раза&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;На складе поставщика есть кирпичи&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Купите пока кирпичи, пока планировку дома думаете&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Заказчик:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Хз, не буду тратить деньги, пока планировку не придумаю&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Заказчик через квартал:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Денег на кирпичи не хватает, сильно подорожали&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ресурсное планирование в большом проекте - не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j4/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Шутка:&#xA;Предстоит угадать мелодию по ограниченному числу нот. Знаем такую игру ) &amp;ldquo;Угадай мелодию&amp;rdquo;.&#xA;Мелодию берется угадывать Ричи Блэкмор.&#xA;Ему помогают, дают прочитать описание мелодии, написанное другим музыкантом, чтобы упростить задачу. Описание мелодии не содержит конкретики, в нем описано, что мелодия популярная, веселая, известна по всему миру и т.п. Сразу сообщают, что мелодия непростая и что можно выбрать для начала сразу хоть 100 нот!&#xA;Ричи в восторге и уже потирает ручки - он же профессионал, он угадает мелодию со 100 нот!&#xA;Затаили дыхание. Вот-вот зазвучит первая нота, Ричи напрягся, вслушивается&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Когда не хватает ресурсов и приходится резать скоуп - не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j3/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Выглядит так)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ты заказчик, ты хочешь, чтобы я построил тебе дом, чтобы у дома на втором этаже был балкон, ты хочешь сидеть на балконе и пить вино.&#xA;У тебя есть стул, бокал, вино. Но тебе не нравится вид. Ты хочешь именно на балконе сидеть.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я прораб. Я знаю как и что. Как построить дом с балконом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я говорю тебе, что мне нужны строители и материалы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А ты меня просишь доказать, что для строительства дома нужны строители и материалы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Развилка: разрабатывать свою платформу или собрать ее из набора вендорских решений. Не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Заказчик хочет пельмешки. Мы, вместо того, чтобы сделать свои и накормить Заказчика вкуснейшими пельменями собственной рецептуры делаем так:&#xA;фарш берем у одного поставщика&#xA;тесто - у другого&#xA;воду нам привозит третий поставщик, якобы она &amp;ldquo;сверхчистая&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На выходе оказывается, что мы в ослиной моче сварили крысиный фарш в тесте из муки, пораженной мошкой.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Такие вот пельмешки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О создании продуктов - не всерьез</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хороший продукт делается без требований и тестирования! Ибо!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все и так понятно и сделано хорошо!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
