<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IT Experts Team</title>
    <link>https://itexperts.team:1313/</link>
    <description>Recent content on IT Experts Team</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://itexperts.team:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как ИИ меняет проектирование и эксплуатацию дата-центров в России. TA мнения</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/posts/20260126_ta_oy_ai_comments/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/posts/20260126_ta_oy_ai_comments/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дал комментарий для &lt;a href=&#34;https://www.tadviser.ru&#34;&gt;TAdviser&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Затрагивается тема влияния &lt;a href=&#34;https://www.tadviser.ru/index.php/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F:%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B0-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2_%D0%B2_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8#.2A_.D0.9A.D0.B0.D0.BA_.D0.98.D0.98_.D0.BC.D0.B5.D0.BD.D1.8F.D0.B5.D1.82_.D0.BF.D1.80.D0.BE.D0.B5.D0.BA.D1.82.D0.B8.D1.80.D0.BE.D0.B2.D0.B0.D0.BD.D0.B8.D0.B5_.D0.B8_.D1.8D.D0.BA.D1.81.D0.BF.D0.BB.D1.83.D0.B0.D1.82.D0.B0.D1.86.D0.B8.D1.8E_.D0.B4.D0.B0.D1.82.D0.B0-.D1.86.D0.B5.D0.BD.D1.82.D1.80.D0.BE.D0.B2_.D0.B2_.D0.A0.D0.BE.D1.81.D1.81.D0.B8.D0.B8._TA_.D0.BC.D0.BD.D0.B5.D0.BD.D0.B8.D1.8F&#34;&gt;ИИ в строительстве ЦОД&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Искусственный интеллект давно перестал быть футуристической концепцией и стал рабочим инструментом в самых разных сферах. Но пока обыватели обсуждают креативные возможности ChatGPT и генерацию изображений, в фундаменте цифрового мира — дата-центрах — происходит своя, не менее значимая тихая революция. От оптимизации энергопотребления до предсказательного ремонта оборудования: TAdviser поговорил с экспертами и участниками рынка, чтобы выяснить, как ИИ применяется при создании и эксплуатации ЦОДов в России.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GPU Server and AI Infrastructure: тренды архитектуры 2030</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/posts/gpu_ai_infra_trends_2030/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/posts/gpu_ai_infra_trends_2030/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://itexperts.team:1313/img/GPU_AI_2030.jpeg&#34; alt=&#34;2030&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы в OpenYard внимательно следим за тем, как развивается инфраструктура для искусственного интеллекта — от железа до сетей и архитектуры дата-центров. Причём это не просто рабочая необходимость, а и то, что нам самим по-настоящему интересно. В эту статью попали материалы, которые мы собираем и анализируем в процессе исследований для наших новых продуктов. Здесь собраны ключевые тренды, которые уже начинают влиять на то, как мы будем строить свою инфраструктуру и запускать модели ИИ в ближайшие 5–7 лет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про управление проектами - не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j5/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Итак, мы, как Заказчик:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Решили строить новый дом&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Понимаем, что будет кирпичный&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Понимаем, что не понимаем точную планировку дома&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Прораб говорит:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Цены на кирпич вырастут в следующем квартала в два раза&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;На складе поставщика есть кирпичи&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Купите пока кирпичи, пока планировку дома думаете&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Заказчик:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Хз, не буду тратить деньги, пока планировку не придумаю&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Заказчик через квартал:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Денег на кирпичи не хватает, сильно подорожали&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows Subsystem for Linux (WSL) как инструмент для прототипирования и проверки гипотез</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/posts/wsl_prototype/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:07:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/posts/wsl_prototype/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://itexperts.team:1313/img/fb_n11.jpg&#34; alt=&#34;Prototype&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Выбирая пути развития программного продукта передо мной зачастую возникает задача проверить гипотезу.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А гипотезу я предпочитаю проверять максимально простым и быстрым способом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Не планирую описывать команды и отдельные шаги. Опишу саму задачу и подход к решению задачи.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;задача&#34;&gt;Задача&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Запустить платформу речевой аналитики&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Речевая Аналитика в телефонии - это полнотекстовый анализ телефонных разговоров. Состоит, укрупненно, из нескольких частей:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Распознавание речи в текст&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Анализ текста (аналитика)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Отчетность и принятие решения&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;гипотеза&#34;&gt;Гипотеза&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценив предложения на рынке, решил рассмотреть возможность реализовать платформу самим, внутри компании.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ресурсное планирование в большом проекте - не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j4/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Шутка:&#xA;Предстоит угадать мелодию по ограниченному числу нот. Знаем такую игру ) &amp;ldquo;Угадай мелодию&amp;rdquo;.&#xA;Мелодию берется угадывать Ричи Блэкмор.&#xA;Ему помогают, дают прочитать описание мелодии, написанное другим музыкантом, чтобы упростить задачу. Описание мелодии не содержит конкретики, в нем описано, что мелодия популярная, веселая, известна по всему миру и т.п. Сразу сообщают, что мелодия непростая и что можно выбрать для начала сразу хоть 100 нот!&#xA;Ричи в восторге и уже потирает ручки - он же профессионал, он угадает мелодию со 100 нот!&#xA;Затаили дыхание. Вот-вот зазвучит первая нота, Ричи напрягся, вслушивается&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VS Code и GitHub - как универсальная записная книжка</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/posts/vscode_github_prototype/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 14:07:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/posts/vscode_github_prototype/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Простой лайвхак, как использовать Visual Studio Code (VS Code) в качестве редактора заметок на множестве рабочих мест;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Очень просто.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Делаем себе личный закрытый репозиторий на GitHub и ведем в нем свои записи в любом удобном виде.&lt;br&gt;&#xA;Хоть PlantUML, хоть текст. Очень удобно вести заметки в Markdown. А дальше - git pull, git push.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Записная книжка для работы с коллегами или друзьями? Делаем репозиторий в GitHub и приглашаем к нему коллег или друзей;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Когда не хватает ресурсов и приходится резать скоуп - не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j3/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Выглядит так)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ты заказчик, ты хочешь, чтобы я построил тебе дом, чтобы у дома на втором этаже был балкон, ты хочешь сидеть на балконе и пить вино.&#xA;У тебя есть стул, бокал, вино. Но тебе не нравится вид. Ты хочешь именно на балконе сидеть.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я прораб. Я знаю как и что. Как построить дом с балконом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я говорю тебе, что мне нужны строители и материалы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А ты меня просишь доказать, что для строительства дома нужны строители и материалы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Развилка: разрабатывать свою платформу или собрать ее из набора вендорских решений. Не всерьез.</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Заказчик хочет пельмешки. Мы, вместо того, чтобы сделать свои и накормить Заказчика вкуснейшими пельменями собственной рецептуры делаем так:&#xA;фарш берем у одного поставщика&#xA;тесто - у другого&#xA;воду нам привозит третий поставщик, якобы она &amp;ldquo;сверхчистая&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На выходе оказывается, что мы в ослиной моче сварили крысиный фарш в тесте из муки, пораженной мошкой.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Такие вот пельмешки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О создании продуктов - не всерьез</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/jokes/j1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/jokes/j1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хороший продукт делается без требований и тестирования! Ибо!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Все и так понятно и сделано хорошо!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как устроена платформа автоматизации процессов разработки MLOps Platform #CloudMTS</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/posts/mts_mlops/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:12:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/posts/mts_mlops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прошлой &lt;a href=&#34;https://itexperts.team:1313/posts/mts_grom_supercloud/&#34;&gt;статье&lt;/a&gt; я рассказывал, как мы строим сервисы для разработчиков ИИ и, в частности, коснулся истории появления нашей &lt;a href=&#34;https://cloud.mts.ru/services/mlops-platform/?utm_source=habr.com&amp;amp;utm_medium=owned_media_mlops_platform&amp;amp;utm_content=article&amp;amp;utm_term=kak_ustroena_mlops_platform_cloudmts&#34;&gt;MLOps Platform&lt;/a&gt;. Сегодня мне хотелось бы показать ее изнутри — поделиться возможностями и показать инструменты под капотом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Надеюсь, получилось достаточно подробно. А для всего остального есть комментарии: не стесняйтесь задавать вопросы, я обязательно отвечу всем интересующимся. Поехали!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://itexperts.team:1313/img/mts_mlops_1.png&#34; alt=&#34;CloudMTS&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Итак, когда мы построили наш &lt;a href=&#34;https://cloud.mts.ru/services/gpu-supercloud/?utm_source=habr.com&amp;amp;utm_medium=owned_media_gpu_supercloud&amp;amp;utm_content=article&amp;amp;utm_term=kak_ustroena_mlops_platform_cloudmts&#34;&gt;GPU SuperCloud&lt;/a&gt;, мы поняли, что у некоторых заказчиков есть спрос на услугу «здесь и сейчас». У кого-то горят сроки реализации проекта. Другим не хватает «инженерных» рук. Поэтому мы решили сделать инструмент, который позволял бы прийти «на все готовое». И построили MLOps Platform.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Строим сервисы для разработчиков ИИ: как в МТС GPU SuperCloud эволюционировал до автоматизированной MLOps Platform</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/posts/mts_grom_supercloud/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 11:18:35 +0300</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/posts/mts_grom_supercloud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Роботы вошли в нашу жизнь. Мы пользуемся ими на повседневной основе, подчас даже не замечая этого. ИИ звонит нам и отвечает на наши звонки. Сейчас даже проезд в метро можно оплатить лицом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Динамичный рост рынка технологий искусственного интеллекта закономерно породил спрос на инфраструктуру для их разработки. Особенность построения моделей искусственного интеллекта состоит в том, что для их обучения требуются очень мощные и производительные решения. Под катом мы поговорим о том, как начался наш путь в сервисы для ИИ и к чему мы пришли сейчас. Коснемся и исторических моментов, и планов на ближайшее будущее.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Голосовой ассистент – помощник или конкурент?</title>
      <link>https://itexperts.team:1313/posts/ai_gravitel/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 17:36:12 +0300</pubDate>
      <guid>https://itexperts.team:1313/posts/ai_gravitel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://itexperts.team:1313/img/ai_gravitel.png&#34; alt=&#34;Голосовой ассистент – помощник или конкурент?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;https://www.gravitel.ru/&#34;&gt;Гравител&lt;/a&gt; силами разработчиков компании ведем работу по созданию сразу двух систем: Голосовой ассистент и Речевая аналитика. Проект Голосового ассистента, сайт проекта &lt;a href=&#34;https://aicall.ru/&#34;&gt;https://aicall.ru&lt;/a&gt;, начался весной 2020, и уже в октябре 2020 начал обслуживать первого коммерческого заказчика.&lt;br&gt;&#xA;Периодически в диалогах с заказчиками сталкиваемся с некой формой боязни роботов. Кто-то считает, что людей придется сокращать. Кто-то боится попасть под это сокращение.&lt;br&gt;&#xA;Решили порассуждать на тему конкуренции человека и робота в области телефонии. Подготовил эту статью.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
